最鏗鏘的一集《鏗鏘集》 - 林夕

節錄

最鏗鏘的一集《鏗鏘集》 - 林夕

7.21這三個數字從此會烙在人心中，對某些人來說，則恐怕如黥刑般在額頭上刺了字，不攬鏡自照的話，老子就是看不見，也假裝你們看不見。

文宣命薄如紙，過不到第二天，好在物件會消失，永存的是事件。

香港電台，可以很驕傲地說一句，確實代表了香港精神，團隊明明知道面臨政權針對打壓，依然為了兩個字──「真相」，拍出了最鏗鏘有聲的一集《鏗鏘集：7.21誰主真相》，尾巴是個問號，終究要問誰呢？

7.21當日大量白衣人無差別向市民施襲，元朗大街上，西鐵站外打到車廂內，連孕婦都不放過。。。。。。。。。。。。。

村長、鄉委會主席、元朗警區都。。。。。。。。。。。。。過百白衣人從一批中港車持竹枝下車，在街上聚集，被拍到有持委任證疑似便衣警員，視若無睹。

監警會報告，警方五次有派人到場，沒發現白衣人有任何破壞社會安寧或犯罪行為，最後，如此明顯的合法而不合情理的聚集，有沒有犯罪？事後拘捕了三十七人，遭檢控的只有七人。訪問元朗警區指揮官，得到的答案是：你寫信我回你。寫信會回信的話，應該是查無證據，多餘。

問題不一定立刻就有答案，沒結果不一定代表過程不重要。香港電台要擔當查辦的角色，足以彰顯警方積極不作為，是否有不方便揭露的秘密，這是否有預謀嚴重襲擊，跟幾名有關人士一樣，已經呼之欲出。

正如證人說，想不到認人程序在傳媒，不在警署。監警會報告竟然及不上香港電台的調查清晰？又正如訪問惹火人物何君堯議員，跟他對質，他會囂張反質問記者，「你又不是警務處長」。何議員跟白衣人馳名的對白：「辛苦你了。」唉，我相信所有堅持對真相有追求的人們，都想對香港電台《鏗鏘集》團隊說一聲：「辛苦你們了。」

誰主真相？7.21竟然會由白衣人有預謀無差別打人，變成黑白衣人互相暴力攻擊，甚至是林卓廷等人先發起，進元朗打白衣人？開什麼玩笑，認真誠實一點做人可不可以？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

於漆黑裡仍然鏗鏘

Push

仍然倔強冒險一一去征討

唔駛成篇cop哂出黎丫嘛

click link

佢On9

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民 + 國際線 + 本土 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四、五不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?